\subsection{ImageViewer}

  \begin{figure}[!h]
  \begin{center}
  \includegraphics[width=400pt]{content/view_imageViewer.PNG}
  \caption{Diagramma delle classi - package it.tetratron.pera.view, ImageViewer}
  \end{center}
  \end{figure}

\textbf{Funzione} 
\\ \\
Questa classe deriva da JPanel e consente di vedere un immagine PET ed eseguire operazioni di zoom, selezionare scale di colori e istanti temporali.
\\ \\	
\textbf{Relazione d'uso con altre componenti}
\begin{itemize}
	\item \textit{La classe \`e utilizzata da:}
	  it.tetratron.pera.view.ImageViewerWhithChart\\
\end{itemize}
\textbf{Attributi} %i campi dati
\\ \\% - = private, += public, #=protected
\textbf{- static final long serialVersionUID} \begin{verse} id per serializzazione.\end{verse}
\textbf{- JButton zoomIn} \begin{verse} bottone per zoomare avanti.\end{verse}
\textbf{- JButton zoomOut} \begin{verse} bottone per zoomare indietro.\end{verse}
\textbf{- JButton zoomOriginal} \begin{verse} bottone per ripristinare lo zoom alle dimensioni reali.\end{verse}
\textbf{\# ImagePanel imagePanel[]} \begin{verse} array con gli oggetti che gestiscono le immagini.\end{verse}
\textbf{\# JScrollPane scrollPane} \begin{verse} JScrollPane contenente le tre immagini.\end{verse}
\textbf{- JPanel imagesPanel} \begin{verse} JPanel contenenti le tre immagini.\end{verse}
\textbf{- JSpinner spin[]} \begin{verse} JSpinner usati per selezionare e visualizzare le coordinate.\end{verse}
\textbf{- JLabel spinLabel[]} \begin{verse} label usate per spin[].\end{verse}
\textbf{- JComboBox gradientBox} \begin{verse} comboBox usata per selezionare il gradiente di colori desiderato.\end{verse}
\textbf{- ComboBox temp} \begin{verse} comboBox usato per selezionare l'istante temporale.\end{verse}
\textbf{- JToggleButton showLines} \begin{verse} bottone usato per nascondere o visualizzare le linee guida sovrapposte alle immagini.\end{verse}
\textbf{- boolean lines} \begin{verse} true se devono essere visualizzate le linee guida sovrapposte alle immagini.\end{verse}
\textbf{- JPanel panel4} \begin{verse} JPanel del quarto quadrante.\end{verse}
\textbf{- JLabel value} \begin{verse} label riportante il valore del punto selezionato.\end{verse}
\textbf{\# JLabel estimates} \begin{verse} label riportante le stime del punto selezionato, che vengono decise dal controller.\end{verse}
\textbf{- int xCoord} \begin{verse} coordinate dell'asse delle ascisse.\end{verse}
\textbf{- int yCoord} \begin{verse} coordinate dell'asse delle ordinate.\end{verse}
\textbf{- int zCoord} \begin{verse} coordinate dell'asse z.\end{verse}
\textbf{- int xDim} \begin{verse} dimensione massima delle x.\end{verse}
\textbf{- int yDim} \begin{verse} dimensione massima delle y.\end{verse}
\textbf{- int zDim} \begin{verse} dimensione massima delle z.\end{verse}
\textbf{- double[][][] vox} \begin{verse} matrice a tre dimensioni contenente i valori dei voxel da cui vengono ricavate le immagini.\end{verse}
\textbf{- Color lineColor} \begin{verse} colore delle linee guida sovrapposte alle immagini.\end{verse}
\textbf{- Image[] imgs} \begin{verse} Image[3] con le immagini delle tre viste correntemente visualizzate.\end{verse}
\textbf{- Gradient currentGradient} \begin{verse} scala di colori corrente\end{verse}
\textbf{- Gradient[] gradientArray} \begin{verse} array i scale di colori\end{verse}
\textbf{\# JButton saveToPDF} \begin{verse} bottone per salvare in \glossario{PDF}\end{verse}
\textbf{- JSpinner minSpin} \begin{verse} spinner per selezionare il minimo\end{verse}
\textbf{- JSpinner maxSpin} \begin{verse} spinner per selezionare il minimo\end{verse}
\textbf{- double realMax} \begin{verse} massimo su tutta la matrice vox\end{verse}
\textbf{- double realMin} \begin{verse} minimo su tutta la matrice vox\end{verse}
\textbf{- double selectedMax} \begin{verse} massimo scelto dall'utente\end{verse}
\textbf{- double selectedMin} \begin{verse} minimo scelto dall'utente\end{verse}
\textbf{\# double[][][] vb} \begin{verse} matrice con map vb\end{verse}
\textbf{\# double[][][] vt} \begin{verse} matrice con map vt\end{verse}
\textbf{\# double[][][] ki} \begin{verse} matrice con map ki\end{verse}
\textbf{+ JToolBar top} \begin{verse} toolbar\end{verse}
\textbf{- int maxTemp} \begin{verse} tempo massimo\end{verse}
\textbf{- double xVoxScale} \begin{verse} scala per dimensione x\end{verse}
\textbf{- double yVoxScale} \begin{verse} scala per dimensione y\end{verse}
\textbf{- double zVoxScale} \begin{verse} scala per dimensione z\end{verse}
\textbf{- boolean first} \begin{verse} true se è la prima volta che si impostano i voxel, serve per sapere se ridimensionare le immagini\end{verse}
\textbf{- JButton button3D} \begin{verse} bottone per avviare la visualizzazione in 3d\end{verse}
\textbf{- Component parent} \begin{verse} componente che contiene ImageViewer\end{verse}
\\ \\
\textbf{Metodi} %i campi dati
\\ \\
\textbf{+ ImageViewer(int maxTemp, Component parent)} \begin{verse} costruttore, prende in input il tempo massimo e il componente che contiene questa classe.\end{verse}
\textbf{+ ImageViewer(int maxTemp) } \begin{verse} costruttore, prende in input il tempo massimo.\end{verse}
\textbf{- void createToolbar() } \begin{verse} crea la toolBar.\end{verse}
\textbf{- void addZoomListener() } \begin{verse} aggiunge i listener ai bottoni per lo zoom.\end{verse}
\textbf{- void addMaxMinListener() } \begin{verse} aggiunge i listener agli spinner per modificare max e min.\end{verse}
\textbf{- void addSpinListener() } \begin{verse} aggiunge i listener agli spinner per modificare le coordinate.\end{verse}
\textbf{- void createGui() } \begin{verse} inizializza la grafica.\end{verse}
\textbf{- void createGradients() } \begin{verse} crea le scale di colore.\end{verse}
\textbf{+ int getTemp()} \begin{verse} ritorna il tempo corrente.\end{verse}
\textbf{+ Image[] getImages()} \begin{verse} ritorna le immagini correntemente visualizzate.\end{verse}
\textbf{+ int getXCoort()} \begin{verse} ritorna la coordinata relativa all'asse x.\end{verse}
\textbf{+ int getYCoort()} \begin{verse} ritorna la coordinata relativa all'asse y.\end{verse}
\textbf{+ int getZCoort()} \begin{verse} ritorna la coordinata relativa all'asse z.\end{verse}
\textbf{- void zoomOutAll()} \begin{verse} riduce lo zoom di tutte le immagini visualizzate.\end{verse}
\textbf{- void zoomInAll() } \begin{verse} aumenta lo zoom di tutte le immagini visualizzate.\end{verse}
\textbf{- void adjustLayout()} \begin{verse} aggiusta il layout e ridisegna, viene invocato dopo che sono state effettuate delle modifiche che devono essere visualizzate.\end{verse}
\textbf{+ void setVoxel(double[][][] vox)} \begin{verse} imposta una nuova matrice di voxel.\end{verse}
\textbf{+ voidvoid setVoxelDim(double x, double y, double z) } \begin{verse} imposta le dimensioni dei voxel.\end{verse}
\textbf{ void prepareVoxel()} \begin{verse} calcola massimo e minimo.\end{verse}
\textbf{ void fixImages()} \begin{verse} ricalcola le immagini.\end{verse}
\textbf{- void createBottomLeftImg()} \begin{verse} creal l'immagine in basso a sinistra.\end{verse}
\textbf{- void createTopLeftImg()} \begin{verse} creal l'immagine in basso a sinistra.\end{verse}
\textbf{- void createTopRightImg()} \begin{verse} creal l'immagine in basso a sinistra.\end{verse}
\textbf{+ void void addAllListener(ActionListener al, MouseMotionListener mml,
			MouseListener ml, ChangeListener cl)} \begin{verse} aggiunge tutti i listener .\end{verse}
\textbf{+ void void removeAllListener(ActionListener al, MouseMotionListener mml,
			MouseListener ml, ChangeListener cl)} \begin{verse} rimuove i listener.\end{verse}
\\ \\
\textbf{Classi interne}
\subsubsection{ ImagePanel }
\textbf{Funzione} 
\\ \\
Questa classe permette di visualizzare un immagine all'interno di ImageViewer, estende JComponent.
\\ \\
\textbf{Relazione d'uso con altre componenti}
\begin{itemize}
	\item \textit{La classe \`e utilizzata da:}
	  it.tetratron.pera.view.ImageViewer\\
	\item \textit{La classe utilizza:}
	  it.tetratron.pera.view.ImageViewer\\
\end{itemize}
\textbf{Attributi} %i campi dati
\\ \\% - = \textbf{- , += public, #=protected
\textbf{- static final long serialVersionUID} \begin{verse} id per serializzazione.\end{verse}
\textbf{- double zoom} \begin{verse} valore corrente per lo zoom; 1 = dimesioni reali.\end{verse}
\textbf{- double zoomPercentage} \begin{verse} valore di cui lo zoom viene incrementato o diminuito quando viene richiesta un operazione di zoomIn o zoomOut.\end{verse}
\textbf{- Image image} \begin{verse} l'immagine da visualizzare.\end{verse}
\textbf{- int n} \begin{verse} indica a quale quadrante appartiene l'immagine: 0 = in alto a sinistra, 1 = in alto a destra, 2 = in basso a sinistra.\end{verse}
\\ \\
\textbf{Metodi} %i campi dati
\\ \\
\textbf{+ ImagePanel(double zoomPercentage, int a) } \begin{verse} costruttore, prende in input la percentuale di zoom e il numero relativo al quadrante.\end{verse}
\textbf{+ void setImage(Image image)} \begin{verse} cambia l'immagine visualizzata.\end{verse}
\textbf{+ void zoom(double z)} \begin{verse} imposta uno zoom personalizzato.\end{verse}
\textbf{+ void paintComponent(Graphics grp)} \begin{verse} ridefinizione del metodo paint per far visualizzare l'immagine e la scala di colori.\end{verse}
\textbf{- void fixCoord(int x1, int y1)} \begin{verse} calcola le coordinate, viene usato quando si clicca su un immagine o si trascina.\end{verse}
\textbf{+ public Dimension getPreferredSize()} \begin{verse} override del metodo che ritorna le dimensioni predefinite per ritornare la dimensione dell'immagine considerando anche lo zoom, la scale di colori. e i valori massimi e minimi\end{verse}
\textbf{+ void originalSize()} \begin{verse} imposta lo zoom alla dimensione reale dell'immagine.\end{verse}
\textbf{+ void zoomIn()} \begin{verse} aumenta lo zoom.\end{verse}	
\textbf{+ void zoomOut()} \begin{verse} diminuisce lo zoom.\end{verse}
\subsubsection{ Gradient }
\textbf{Funzione} 
\\ \\
Rappresenta una scala di colori.\\
\\ \\
\textbf{Relazione d'uso con altre componenti}
\begin{itemize}
	\item \textit{La classe \`e utilizzata da:}
	  it.tetratron.pera.view.ImageViewer\\
	\item \textit{La classe utilizza:}
	  it.tetratron.pera.view.ImageViewer\\
\end{itemize}
\textbf{Attributi} %i campi dati
\\ \\% - = \textbf{- , += public, #=protected
\textbf{- Vector$<$Color$>$ colors} \begin{verse} colori della scala\end{verse}
\textbf{- Vector$<$Double$>$ values} \begin{verse} posizioni dei colori\end{verse}
\textbf{- String name} \begin{verse} nome della scala\end{verse}
\\ \\
\textbf{Metodi} %i campi dati
\\ \\
\textbf{+ Gradient(Color startColor, Color endColor, String name)} \begin{verse} costruttore, prende in input colore iniziale, colore finale e nome.\end{verse}
\textbf{+ String getName()} \begin{verse} ritorna il nome della scala.\end{verse}
\textbf{+ void zoom(double z)} \begin{verse} imposta uno zoom personalizzato.\end{verse}
\textbf{+ Color[] getColors(Color[] c) } \begin{verse} ritorna i colori della scala\end{verse}
\textbf{+ float[] getValues() } \begin{verse} ritorna i valori a cui cambiano i colori.\end{verse}
\textbf{+ void void add(Color color, double value) } \begin{verse} aggiunge un colore nel punto selezionato; 0=min, 1=max.\end{verse}	
\textbf{+ int[] getColor(double point)} \begin{verse} ritorna un array con tre interi con i varori rgb del coore nel punto scelto.\end{verse}